%@Dif:3
\begin{myenumerate}
  \item Trace un segment $[AB]$, partage ce segment en 7 parties de même longueur et place ensuite un point $C$ sur le segment $[AB]$ tel que $\dfrac{AC}{AB}=\dfrac47$.
  \item Soit $M$ et $N$ deux points distincts.\\Place deux points $K$ et $L$ sur la droite $(MN)$ tel que $\dfrac{KM}{KN}=\dfrac{LM}{LN}=\dfrac37$.
\end{myenumerate}